好似少左好多人玩窩輪 討論都少

係咩原因？相對公平ge 期權都有人玩

搵笨ge 牛熊更加唔洗講

但輪真係好似好少

利申 一向只玩正股

牛熊夠刺激，可以槓桿好大，
期權夠公平，

窩輪又比人食價又盛

輪商開價太閪

反而玩輪贏錢。玩牛熊輸錢

牛熊都有莊家玩撚晒呢個問題
唔撚開價 街貨又唔多 旨意街客食死得

定係因為見識過因為引伸波幅令CALL/PUT一齊跌
圍骰通殺搞到淆晒底

牛熊個價係搵笨
但搵笨得來夠大槓桿
只要買中邊就得
又無時間值損耗問題
只可以話係價錢上搵笨 睇錯邊無得守 但有強大爆炸力既工具
某程度上似買百家樂
買中一邊就double triple
所以吸引到好多人大注大注落

期權個價係唔搵笨 非常透明合理
但期權呢個game本身好難玩
遠期期權成日都係睇中邊但時間值損耗結果要輸錢
近到期日既期權槓桿超高但命中率仲衰過買圍骰
價錢上係唔搵笨
但成個game難玩程度同搵笨無分別
某程度上似玩texas poker
又要運又要技術又要膽
所以輸既人多 贏既人少

窩輪好易唔公平 食好多價 要玩梗係玩期權 窩輪係呃on9仔嘅野嚟

小注買下輪搏反彈幾好
擺幾日汁返十零格就夠

唔好推廣人玩窩輪
要玩一定係玩期權 可以write option已經公平過窩輪好多 同埋開價絕對公平

期權都做到同一樣嘅野 師兄你點解會揀輪唔揀option 我唔係幾明

可惜難玩到仆街
期結日期指可以幾分鐘升百幾點然後幾分鐘再倒跌百幾點
遲十幾秒平倉就食少幾十%
遲幾分鐘平食直情由贏變輸
對手慢d都唔掂

好多券商無期權期指玩
例如牛牛

我都係玩輪 贏到多錢。期權唔識玩。
我覺得 都係睇你點操作，睇岩大方向唔擔心佢食價。
但玩牛熊真睇岩方向都可以夾完你先行。

輪即係期權 係完全一樣既野
只不過輪將期權再折細d 然後賣貴一大截賣比無期權期指戶口既散戶
等於你去賭百家樂 但你未夠21歲唔入得賭場
所以券商幫你落注
但買中贏錢只賠你0.6-0.8倍

如果果隻股票本身有期權買
仲去買窩輪的說真係on9中既on9

恆指有期權?玩恆指期權係咪好D?

有 同埋有大同細option揀 差唔多咁liquid
期權絕對好過窩輪

同埋窩輪方便可以銀行買，唔使開證券戶口。
玩咩目的都係贏錢，大家唔同操作你嘈咩？

無問題架
你鍾意輸就輸十足贏就收一半的話無人會阻你

賭場賭廿一點都有得投降輸一半
鍾意贏就贏一半輸就輸足我都係第一次聽
仲未計銀行手續費貴到仆街

識做option 重使同你玩輪完？

唔講以為你係輪商打手
鐘意比人食夾棍唔開盤拉開差價

識揀有d輪都唔會令你輸足。 點玩法睇個人啦。

咁都可以屈做打手？我都講左無研究期權。只係用 輪同牛熊比較。

唔好講option
期指都好簡單
Long一張大期 升1點贏$50 跌1點輸$50
Short一張大期 升1點輸$50 跌1點贏$50
個原理仲淺過幼稚園數學
但好多港豬會同你講「我唔明期指點玩」
智商其實可以無下限

唔係屈你
不過你講得好笑ja
做下功課la

只可以講唯一好處係可以買細d同埋入價太深都可以打去卷商叫佢開價
如果流通量低個d期權入價太深你想平倉都難
你唔行使月尾等變廢紙...

正如d 人話美股唔識
我會問佢
港股你又識咩

玩輪唯一既原因係玩d無期權既股票 或者揀d期權莊家唔願開價既超級價外/遠期期權

點揀 你計到隻輪true value定點

我多數博幾點期權金個d，set好止賺由佢行。當然差唔多位行唔到都照手啦，但我都認同手腳要好快，慢d可以差成幾十點

最後殺着: 行使
睇錯輸錢就無得講
贏錢睇啱咪又係錢作怪
推低幾格通常都有人接

申返利: 只long
唔啱long 就唔買

期權莊家仆街上黎一樣可以好仆街
可以仆街到低幾格都唔接 死都唔開價
直接行使仲好

行使佢老闆lo
我輸息ja ma
你要我比多過息我實行使你

如果幾張梗係行使啦...
但你long幾十張差幾格就賺少好多
不過賺少好過輸錢
其實香港除左玩期指同指數期權，玩其他衍生工具真係慘過食屎，d卷商抽水抽到仆街

如果係輪就只能打電話叫佢開價？
無玩唔識了

無人買你都只可以咁做...但多數都會食你幾格

其實都聽唔少商商抽水，但仲咁多人玩牛熊玩輪係因為方便，唔使煩，同小小錢就玩得。

玩一仙牛熊唔錯，裂口等輪商受

呢d 都係風險嚟
個策略我多數係otm入itm
咁睇中都唔會輸呢d
睇錯有時都由佢輸就算
其他策略就自己執生
經驗嚟
流通量都係重要考慮

賭短線的話牛熊好過期權

宜家好多輪商為爭生意 佢地個網都可以show到唔同條款既走勢 唔識睇亂9揀緊係比人食住

我諗我重會玩都係得呢d
輸有限錢

期權深度唔夠 價可以好闊
始終少人玩

大家痛既位唔同
牛熊就係chok 果下重危
但做衍生工具往往就係要chok
既然chok 就搵錢
我寧願用option
呢幾個月訓住賺錢...

玩牛熊唔on9既原因係期指按金太高，變相牛熊入場門檻低

如果因為門檻而做一樣更難賺錢既野
真係要你收放自如囉
唔係個個市況都啱做

有細期ge
不過期指可以係一場持久戰
幾個月都上落市 你個策略要開單邊先執到錢
可能真係輸足半年

牛熊係講緊一日 甚至開市半個鍾就完

咁其實倒番轉問點解同樣有佢不利因素下
會係牛熊係市場 至少係連登啦 上跑出而唔係輪

我無意challange 大家投資工具 同策略
供會 標會都有人執大錢

純粹想知做乜輪呢樣野會靜左
期權其實比輪牛熊更早出現 好似係

輪複雜啲，牛熊可以當大細咁買

其實點解大家會覺得期權好d係因為依2年波幅夠大...做長倉短倉都可以好快食糊/輸都仆街。仲有個好處係依d市況輸都得返1點都仲有機會翻生。
如果你係d 日日磨既市到玩長倉輸時間值都輸食。玩短倉按又多。
始終期權最重要既地方其實係時間值上
而牛熊就係最簡單直接既工具

係
呢個係重點

唔計期結前一兩日
好多時賭短線
短至幾十分鐘 最長兩三日
牛熊個槓桿大過期權 入場費又平d 仲有唔洗輸時間值

期權望落公平 但對散戶而言輸時間值都輸撚死 買中方向都會照輸錢

呢兩年波幅係大
但期權個引伸波幅上落仲大

我當你玩順勢 唔係好似一般散戶咁搏轉角位
即係出大陽燭時追call
出大陰燭時追put

好多時一出大陽燭/大陰燭
果日班仆街莊家已經推高個引伸波幅 個引伸波幅升到仆街
又假設你買中邊
call/put完後繼續升/跌
明明買中邊 但班仆街莊家就同你玩縮vol壓低個引伸波幅
結果賺得雞碎咁多 甚至要倒輸 再唔係就唔撚開價 早排2382大跌果日全部莊都唔願接put 迫人行使

期權成個game每樣野都好公平好透明
但overall就係唔公平 透過一大堆好公平好透明既因素去食你夾棍

牛熊係唔公平 係貴 係食你價
但至少明碼實價
期指每升10/12/20點就郁一格
你有數得計 又唔洗比仆街莊家用引伸波幅懶係公平咁食夾棍

簡單d來講
期權要賭轉角位出現先賺得多
因為一但個升/跌勢出現左
莊家就玩升/縮vol 睇中邊都無撚用
買順勢地搏升/跌的話 牛熊至少唔洗擔心縮vol 唯一係怕回馬槍打完靶先繼續升/跌

再講多少少
假設買call為例
第一日大陽燭 升3% 你開始call
然後第二第三日繼續每日升3-5%
升幅擴大
咁樣張Call個vol會升 就會賺得最多

但假如第二第二日係升 但升得0.5%-1%
張call好大機會因爲縮vol同時間值損耗而升得果少少 如果仲係價外的話衰起上來甚至要蝕

但期權有另一個作用就係用來同期指/正股夾份做倉

例如你的楂正股 怕正股大跌就可以long put保護個倉 同時又可以short call去收期權金抵消long put既成本

又例如你想long call期指賭恒指升
但直接long call會比莊家舞上舞落引伸波幅 同埋買中邊深入價內時莊家就唔撚開價 同埋太深入價內既期權係無哂時間值咁濟 間接變左一張期指
避免呢個情況可以選擇long期指再long put去做張synthetic call避開期權深入價內既問題
不過咁樣做就因為有期旨而要大量按金

識玩期權其實可以好好玩
但好多人唔識玩期權走去鳩買所以輸到仆街 或者發揮唔到期權既作用 呢個係揀錯工具既問題

好多人純鳩買短線賭升跌 咁既情況牛熊先係最適當既工具

lm

call put 真係好難輸

可能大家玩法唔同

純鳩買短線賭升跌 咁既情況牛熊先係最適當既工具

但買跌又無乜人沽空人個股
因為成本大？

期權ask 完都唔開價應該搵邊個

難玩=搵笨?
或者咩叫難玩到搵笨?
你講得出呢句你根本唔了解

係囉，一般散戶叫佢地估中升定跌已經夠難
輪同期權仲要計埋時間，唔識玩最後都係搞到輸多

唔係買末日輪既話 只要個本夠大 係唔會輸大獲

但係牛熊你一玩就好大機會total loss

兩樣野唔同

其實最抵最公平一定係期指

因為懶得學同埋無得用手機做trade

大把人mon住做arbitrage 我覺得個price已經對任何人都好公平
有implied Volatility 同 time value 係options嘅玩法 識個玩法先有機會賺錢
除非話冇market makers 開啲好itm/otm option既價之外
我覺得options冇野唔好得過輪

如果我純粹賭半日 或者兩三日既升跌
用call put去做的話
首先要買中方向
跟住再要揀行使價 價外價內到期期權個槓桿已經好唔同
再跟住要揀到期日 又影響個槓桿同成本
再之後仲要睇下個引伸波幅IV過去一兩日有冇爆升 如果升得太勁根本買中方向都輸錢
仲要唔同行使價既期權個引伸波幅IV係唔一樣

好啦揀好哂全部上述既因素
但都仲要搏隻股票/指數個升/跌幅要擴大 要搏個IV再升先至賺大錢 如果慢升慢跌/磨的話又要輸錢

對散戶而言 期權學又要學一大輪 買果陣又要揀一大輪 又要開期權戶口先買得 最短線買中邊賺既幅度仲要少過牛熊
點會唔覺得搵笨

你可以好學術派地話期權公平 話牛熊on9
就算事實係咁都好 但大部份人就係咁膚淺
否則就唔會咁多人比人呃 賣波/馬料既騙子都長呃長有啦

炒期指發係唔到達

要好似淡友post班人咁幾萬上幾百萬果種豪賭式贏法
只有牛熊同期權先做到

要好似巴菲特果種慢慢滾大 用幾年時間賺幾倍既買法
只有正股做得到

巴打好有心機咁分析哂衍生工具既特點
好有heart
btw巴打玩咗幾耐

你識玩就係
但對散戶而言 好多散戶連期指都覺得複雜唔願去學
更何況期權

我炒野好廢所以好少玩 只係間唔中買下期指賺幾千蚊就算
炒股呢家野 識得多唔代表一定贏錢 好多時乜都唔識既人反而賺得多
你睇淡友post入面班人好多都係就咁靠技術分析 加上膽大敢all-in 再加埋運氣 連中幾口所以幾萬上幾十萬

唔洗多 一擊即中就贏幾百個%

有冇人只賣期權黎賺volatility 同 theta decay

naked short的話
贏幾十鋪都唔夠輸一鋪 一次黑天鵝可以令你賣樓賣腎賣血

剩係做defined risk trade

賣vertical iron condor

揀啲高引申波幅的股黎玩

剩係做probability of profit >67%的trade

好有信心爆升就做個debit spread

所以等iv超高大升大跌到盡搏反彈調整先會諗short
搏反彈用long都係輸

再安全啲keep 住delta neutral

一半bullish 一半bearish

知道窩輪同期權原理就唔會玩窩輪

雖然 期權期指係相對公平。 玩牛熊玩輪會食價。
但人就係鐘意方便，好多人平時反工已經好忙，玩過牛熊 輪簡單直接就唔想再研究其他野。
所以出黎結果都係多人玩牛熊。

當你唔做任何strategy，option 做指數剩係LC/ LP 最多只係揀大細期咋喎，玩輪又要睇輪商睇市貨

香港係哩方面好落後，因為要保護牛熊發行商。美股有周結期權玩，博短線好過牛熊。牛熊始終係path dependent，唔著數

本身買期指等於做左margin嘅超平管理費恆指ETF。如果你個倉夠大，可以單純買一張大嘅當ETF。

X2

Iron condor 要2對一齊做，成本高，計埋bid ask，冇咩肉食。

爆升比較適合做bull put

超高IV個陣，應該多數係大家要跑山嘅時候，正常你唔會有時間同心情short。今年年頭VIX爆升整死好多人

越了解個遊戲規則，反而好小會用個種工具。知道有風險嘅話，寧願買細期/細國指控制風險

期權可以做spread 已經好好多，你又可以write options
Options 最好

牛熊其實買遠d行駛價其實唔算好唔公平。 始終delta近1/-1
反而輪個價真係可以好西

識玩嘅option都可以做到future效果
風險又比future低

當ITM option咁玩

long call short put咪等於long期指
風險其實一樣喎 shortput一樣要比大量按金
仲未計平食果下兩邊都要比個閪莊食價

long 少少otm入咗價之後其實都同future一樣
但錯邊唔會舐大鑊嘢

咁期指睇錯邊
只要夠錢頂落去始終會翻身
但long call的話下下比化二三百點期權金去搏
錯幾次就唔見幾皮野 仲未計未到期時日日消耗時間值同縮vol
純當期指咁咁賭買長跌不如買超遠牛熊仲好

同意
牛熊博超短線 其實都不錯

講漏左
用long call short put去代替期指
睇中邊升的話
張call深入價內=無哂時間值
張put=超價外=volality smile 期權金跌既幅度遠低過張call升既幅度 一定購得少過就咁long期指

冇錯係呀

新手想請教大家
你地係點開心接觸/學option?
有冇書/youtube 適合新手睇？

歐陽一心

睇佢d 書？
見佢fb 都係講緊algo trading 但我basic 野都唔太明

香港何止落後 直情係閪中之閪
如果有周結或者超短期期權玩 牛熊發行商應該唔見一大截生意

另外好多券商都唔容許期指期權同股票用同一筆錢炒 或者根本無得玩期指期權（牛牛）
某程度上我覺得係同發行商夾埋 迫班散戶玩牛熊同窩輪